有冇對化妝品好有認識嘅絲打救下我

是咁的
因為我成日化完妝就會生石頭瘡
同埋一卸完洗完面塊面乾到敷mask都好乸
絲打有冇啲for乾性皮膚嘅粉底推介同時唔好塞毛孔

對唔住開垃圾post
善用不推文回覆

係咪卸妝清潔得唔乾淨呀
同埋補下濕

你用咩卸妝啊會唔會太刺激

化完妝生瘡有機會係粉底太厚/碎粉有滑石粉成份
卸妝水同洗面奶都可以轉保濕型既
寧願清潔力弱少少 都好過一野洗到繃緊

絲打記住粉底唔係用黎遮瑕而係均衡膚色 所以唔洗太厚㗎
如果你有啲好深嘅瑕疵就係上粉底之前上少少遮瑕
同埋妝前保養都好緊要㗎 唔好偷懶唔搽防曬同隔離啊
乾性皮膚可以用偏水少少嘅粉底（？ 不過都係保養最緊要
真係好乾嘅話就買啲平平地一大包嘅保濕面膜 唔洗咩精華定咩 化妝之前敷 情況應該會有改善

不如你講下化妝同卸妝係用咩product

天氣潮濕 唔好化咁厚
啲工具勤洗 一星期洗晒一次
啲產品就三幾個月好掉

我都認識唔多 但少少經驗之談：
一般用油卸妝會比用水刺激 當然有貴野例外
有石頭瘡唔好擠 搽茶樹油一兩晚就會唔再凸
個妝就愈輕愈好 例如bb cream>foundation
Lm再睇其他絲打分享學野

多謝絲打 我會留意吓

多謝你講咗咁多比我聽
其實我怕塞毛孔已經冇搽好厚
同埋唔係成日化妝 但一化都係出事
絲打有冇邊隻隔離係好用可以推介比我

我粉底液用緊gressa嘅
唔知你有有聽過 不過都係我朋友介紹我用
佢用完塊面都唔會生瘡係我唔知點解都係咁

我卸妝就用Fancl 卸妝油

Fancl 卸妝油

我依家用緊隻隔離都麻麻（我個人唔推薦，加上個個牌子已經冇再出隔離
所以最近叫朋友幫我入手左sofina嘅隔離 但係我自己未開始用就真係比唔到評價
佢好似有份控油同水潤 上網睇呢個牌子嘅隔離好似有幾多人推薦就買了
如果碎粉嘅話 本小資女就用開innisfree 又平又好用

好！陣間去睇睇sofina
我之前都有用innisfree碎粉
但我啲垃圾皮膚用完浮粉浮到勁樣衰
Btw多謝絲打講咁多

如果覺得碎粉唔啱用
可以試下用定妝噴霧 應該冇碎粉咁乾 有會有定妝嘅功效